\documentclass[10pt,a4paper]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}
\begin{document}

\section{Colecciones}

Los meses del año son:
  \begin{enumerate}
    \item Enero
    \item Febrero
      \begin{enumerate}
        \item No bisiesto
          \begin{enumerate}
            \item Febrero de 2000
            \item Febrero de 2004
            \item Febrero de 2008
            \item Febrero de 2012
              \begin{enumerate}
                \item mes
              \end{enumerate}
          \end{enumerate}
        \item Bisiesto
      \end{enumerate}
    \item Marzo
    \item Abril
  \end{enumerate}
\bigskip
  \begin{itemize}
    \item Enero
    \item Febrero
      \begin{itemize}
        \item No bisiesto
          \begin{itemize}
            \item Febrero de 2000
            \item Febrero de 2004
            \item Febrero de 2008
            \item Febrero de 2012
              \begin{itemize}
                \item mes
              \end{itemize}
          \end{itemize}
        \item Bisiesto
      \end{itemize}
    \item Marzo
    \item Abril
  \end{itemize}
\bigskip
  Contesta a las siguientes preguntas:
  \begin{enumerate}
    \item tu edad es:
      \begin{itemize}
        \item Mayor de edad
        \item Menos de edad
        \item Ninguna de las anteriores
      \end{itemize}
  \end{enumerate}
\newpage
\section{Modo matemático}

Esta expresión se sitúa dentro del texto
$ ax^2 + bx + c = 0 $ en línea y la siguiente
se situa centrada en el documento 
$$ ax^2 + bx + c = 0 $$

Para expresiones combinadas:
$$ X_1^2 + X_2^3 + X_3^8 = X_n^m $$

Más expresiones:
$$ X_n = X_1^1 + X_2^2 + X_n^{n+1} = X_{n-1} + X_{n-2} $$

Expresiones con operadores:
  \begin{enumerate}
    \item Sumatorio: sum
      $$ \sum_{i=1}^{n} X_i = X_1 + X_2 + X_3 + \ldots + X_n$$
      
    \item Productorio: prod
      $$ \prod_{i=1}^{n} X_i = X_1 \cdot X_2 \cdot X_3 \cdot \ldots X_n$$
      
    \item Integral: int
      $$ \int_{0}^{n+3} (X_1+ X_2 + \ldots + X_n) dx =
      	 \int_{0}^{n+3} \sum_{i=1}^{n}X_{i} dx $$
      	 
    \item Limites: lim
      $$ \lim_{n \rightarrow \infty} \left( \frac{X^4 + 8X^3 + 7X}{3X^3 - 8X^2} \right) $$
  \end{enumerate}
  \bigskip
  {\LARGE Delimitadores}
  
  \begin{enumerate}
    \item Llaves verticales
      $$ 
         \left\lbrace
		   \frac
		     {\int_{0}^3
		       \frac{X^3 - 3X^2}{X^8}dx
		     }
		     {
		       \sum_{i=1}^{n}(X+Y)^{3}
		     }  
         \right\rbrace
         ^{n+1}
      $$
      
    \item Llaves horizontales
	  $$ 
         \overbrace
         {
		   \frac
		     {\int_{0}^3
		       \frac{X^3 - 3X^2}{X^8}dx
		     }
		     {
		       \sum_{i=1}^{n}(X+Y)^{3}
		     }  
         }^{n+1}
      $$ 
    
    \item Corchetes
    $$
      \left[
        a + \left(
          		\frac{b}{c}
             \right) =
             \frac{ac+b}{c}
       \right]
     $$
     
     Una formula se escribe:
     $$
       \left(
         \overbrace{
         \underbrace{
           \frac{\int_0^5(x^3+5x^2)dx}{\int_i^6(2x^4+4x^3)dx}
           }_{X^2}
           }^{X_1}
           +
           \underbrace
             {\int_0^5(4X^3+5X^2-3)^{x^3-x^2}dx}_{X^3}      
       \right)
     $$
  \end{enumerate}


% $$ \frac{\int_0^1 \frac{x^3 + y}{x^8}}{Z^4} $$ 

\end{document}
